青政梁游 新律師有新觀點 決定上訴至終審法院

【14/12/2016 11:54 更新】

青年新政梁頌恆和游蕙禎今早在高等法院外見記者。兩人表示，宣誓司法覆核案與律師團隊研究到新法律觀點，會與律師團隊作安排，在期限前入紙申請上訴至終審法院。

兩人在高等法院外公布決定，游蕙禎表示，會繼續眾籌，目前收到得44萬元捐款，已用作支付律師費。

游蕙禎說，目標是籌到500萬元用作訟費，她表示，單是上訴至終審法院的按金需要160萬元，明年1月上訴限期前所籌得160萬元款項，才能完成上訴申請。

她說政府的司法覆核入稟是帶頭破壞三權分立，形容如果放棄上訴，有關的憲政缺口會一直存在。

梁頌恆、游蕙禎見記者期間，有數人一直辱罵兩人，辱罵二人「浪費公帑」、「出賣國家」和「廢話連篇」。梁頌恆表示，若上訴案從勝出，可推翻議席出缺的刊憲，但若補選已完成，情況則較為尷尬。至於會否申請禁制令禁止補選，梁頌恆稱，要按案件排期再作決定。

就新的法律觀點，梁頌恆補充，他們之前討論三權分立等原則性的觀點，但新觀點會包括其他方面。梁又指，有些新觀點是由新律師提出，而在考慮新理據時，有考慮過有沒有可能引致另一人大新釋法，至於釋法與否是由人大控制，人大釋法的危機是一直存在。

另外，游蕙禎開始發言時先批評共產黨，指昨天是日軍攻入南京周年紀念日，當年中共在延安在日軍和國軍交戰時盤算如何坐享漁人之利。游蕙禎指，他們不惜出賣中國人的血，以日軍遺留下的武器發動內戰，還多謝外敵入侵自己家園，中國共產黨存在本就是侮辱所有中國人，本來就是繼承日軍暴行。

游蕙禎稱，「最後抗爭的運動誓必回到街頭」，近日台灣推動的難民法和美國討論的香港人權及民主法案，他們將積極配合，望短期內實施，保障港人不受中共打壓。無論官司結果如何，他們都會遵守當天的選舉承諾，用盡方法保護抗爭者。

新律師邊位？

謝連忠？
打算做老破等政府一蚊都收唔到？

謝連忠都唔係大律師..

文中無提過係大律師

ok, sorry

新觀點係咪昆人眾籌, 你地仲爭百幾萬先夠比保證金